［知己知彼］建制派/黑警/廢中廢老 轉寄圖片/影片/文 分享區

所謂知己知彼，百戰百勝。要擊退敵人，首先要得到對方既情報

麻煩大家將自己身邊建制派/黑警/廢中廢老之間互傳既訊息紀錄，以便作出相應措施

我先：

轉發：
《啱啱見到一封有一個警察寫比林鄭月娥嘅信，真係睇完個心都覺得好唔舒服！》

致林鄭月娥特首、有良心的廣大市民。
我是一個小小小警察，我要表達我嘅意見。

連日來的爭議，我們沒有任何怨言，只有一直堅持
但若果延遲，或者撤回逃犯條例。
我對政府的真的很失望，
更加唔使諗日後可以推行23條。
.
我不懂政治，我只知基本常識，但我切切實實睇到乜嘢叫做擘大眼講大話。
一些議員、傳媒、律師、老師、宗教領袖、更包括以前自己係公務員嘅高官，你們接受的是什麼教育？
只要人多，只要聲大，歪理可以變成真理，動員所有力量罷工、罷學、罷教、罷駛、堵塞交通、地鐵不合作，你地用呢啲方法去捍衛你哋嘅香港核心價值？
真係天大嘅笑話！
咁我哋日日返工，交通執法保持交通暢順，打擊罪案維持香港穩定，咁呢啲係乜嘢？
咁我地仲做黎做乜？
咁多日，邊個支持我哋？
圍住我哋嚟鬧，指住我哋屋企人鬧，餐廳唔做我哋生意，俾人起底、俾人unfriend衰過過街老鼠；睇住啲人戴住眼罩、揸住磚頭鐵枝掟我、插我們，
竟然所有人都鋪天蓋地圍攻，卻指責我哋係濫用暴力？！
但係點解無人話呢啲襲擊警察嘅人！
什麼「香港媽媽」？我呸啦！
子女犯法，唔好好去教導，仲要圍埋一齊大聲疾呼縱容佢地！

這就是今日大家想要的香港？
其他沒有出聲的廣大市民
睇完！若果你仍然係有良知的話，傳出去吧！😨

仲有：

荒謬的 *「打劫，警察放低武器」*

文 : 陳祖光
(香港警察員佐級協會前主席)

*人權自由*
人權法、基本法以及香港法律，保障了香港人的集會及結社自由。然而，亦需要依據法律申請在公衆/私人地方進行。以免妨礙其他使用公眾地方的人士，確保社會秩序不被干擾。2019年6月9日，在香港島，由民陣發起的大遊行，順利地在晚上十時結束，他們的訴求充分地表達，亦達到了他們遊行的目的。這就是人類文明社會在共識和合法下進行的文明行為。無論是執政黨或是反對黨，是建制派或泛民主派，無論是支持或反對的市民，都應該尊重這種文明表達意見的行為。作為維持治安的警察，更應該保護和促進這種文明表達意見的行為。2019年6月9日晚上十點前，我們都見到這種高度文明行為的表現。

*野蠻人的暴力和文明的抵抗*
2019年6月9日晚上十時後，警方為確保立法會的安全，於是派出少量警察駐守立法會外，以防立法會受到襲擊，保衞立法會的安全。我們在電視上看到大量青少年人聚集於立法會大樓外，推鐵馬、掘出地上磚頭、拿出尖銳的鐵枝、易燃縱火物體。在某處發出的指示下，這些頓時變成暴力的青少年人，一同將雜物、磚頭，易燃物品掟向警察，更有些人用削尖鐵枝飛矛方式插向警察。當時在立法會外駐守的警察，衹能用盾牌抵擋，就算有同事被鐵枝攻擊得血流披面，亦奮勇地以胡椒噴霧防止暴徒走近，以避免立法會被搗亂佔據，妨礙立法會的正常運作。當警察的形勢變得更危險時，警隊管理層調派了更多警員保衞立法會。我們見到的是暴徒的進攻和警察的防守。要對付暴徒不斷加大的暴力程度，警察無可避免地要將武力升級，以驅趕想進攻立法會的暴徒。警察祇可以使用催淚氣體、橡膠子彈、豆袋彈等這些低殺傷力武器，去驅散暴徒和防衞立法會。警務處長更開誠布公地向公眾發布以上的訊息。我相信這就是現代文明警察的專業表現。

很可惜，一些受過高等教育，甚至有些受過法律專業訓練的立法會議員，睜大眼說大話，公開說在當時立法會外的暴動場面，並未看見有暴徒向警察使用暴力，並譴責警察使用過度武力去對付暴徒。大律師及律師也爭着說警察不當，這可能是出於他們的職業本能。我即時想到，似有一班劫匪帶着刀槍到你家打劫，卻被你家的保安員用警棍驅趕離開，可能在保安員與劫匪糾纏之間，用警棍打傷劫匪，保安員也因此而血流披面。這些可能和劫匪有關的立法會議員，會立即出來譴責保安員的勇武防衛。大律師及律師們，出於職業本能，首先會攻擊警察的程序是否恰當。這個世界真是變了，顛倒是非，説黑為白，指鹿為馬。這些無恥的立法會議員，若有機會輪到你執政，香港會怎樣？嗚呼，復為尚饗。能不為正義悼念！

又有人向我說，這也算你說得對。但青年人和學生走到街上，為抵抗他們的所謂惡法而佔據馬路，向政府說不。警察卻以催淚彈、布袋彈，武力驅趕他們，這還不算是使用過度武力？還有一些立法會議員哭喪着臉地為這些青年人、學生喊冤，為他們受着警察的武力對待而不值。我這個退下來的警察，雖然沒有受過專業及高等的法律教育，但從我多年累積的警務知識與經驗也知道，這些年青人和學生，走上街頭佔據馬路，就已經是非法集會。這可能有一大班大律師或律師批評我的法律無知。說甚麼這是公民抗命，說甚麽這是人權自由，說甚麼證據。

但我相信這些年青人和學生，最少已犯了非法集會罪，有些在非法集會遊行期間，以武器襲擊警察，以磚頭擲向警察，就有機會被檢控藏有攻擊性武器或暴亂罪。請大家不要忘記，香港社會，並不單止這些懷有政治訴求的青年人和學生，亦有其他社會人士，亦有其他想使用道路的人士。香港警察根據香港法律，在公眾地方驅散非法集會人士，以恢復社會秩序。在遇到有磚頭、鐵枝、雜物、武器襲擊的時候，使用最低武力驅散，為何會被評爲使用過度武力？這不是說黑成白，指鹿為馬，顛倒是非嗎？這些非法集會，若正如那些立法會議員說都是合理合法，那將來在另一議案上，另一派的議員有反對意見，又可走上街頭佔據馬路使用暴力？說非成是，掩飾推諉，並不是正道。再說，是誰鼓吹青少年人學生上街，破壞治安，暴力襲擊警察，以表達你們的訴求，令他們受傷？

批評警察使用過度武力，不就等於 — *「打劫，警察放低武器」*。請你們負上不可推卸的責任。

<為什麼有港獨和黃絲>

值得詳細一讀，獲益良多，
此文較中肯，建議一讀。

最近的「香港問題」，看似是政治問題。背後，其實是經濟問題。

1)， 縱觀香港1961-2016年，這幾十年的GDP增速，這艘巨輪從當年接近20%的年增速，如今跌落在2%-3%左右徘徊。
如果我們把深圳和香港的經濟放在一起對比，這種沈沒的落差感將更加凸出。
16年前，香港的GDP總量是深圳的7倍，但今天，深圳幾乎逼平香港。甚至，如果深圳延續高增幅，2017年末，深圳經濟總量將大概率超過香港。

香港怎麼了？
這顆曾經是世界上最亮的東方之珠怎麼了？
香港的跌落凡塵是歷史的必然。
我們仔細想一下，香港的黃金時代是什麼時間？
就是49年-99年這黃金50年。
●1949年，大陸解放。
來自上海等地的舊社會資本家大批湧入香港，為香港注入資本、勞動力，這是香港騰飛的基礎。
●50-60年代，西方開始封鎖中國。
香港成為中國通往西方世界的唯一通道，香港成為大陸的另一個「廣州十三行」。
●60-70年代，日本、德國的產業開始轉移，香港以廉價勞動力和資本基礎，承接了大量的產業轉移，香港的製造業基礎這就有了。
●70年代之後，大陸大批量引進西方成套技術設備，這些技術設備全部通過香港轉口，天量的轉口貿易和配套的金融體系，讓香港迎來了最為黃金的10年發展期，奠定了香港成為世界級港口和世界級金融中心的基礎。

這50年，香港背靠大陸這個天量的需求腹地，
是「唯一窗口」、
是「製造業中心」、
是「轉口貿易中心」、
是「金融中心」。
對，還是文化中心！
TVB、四大天王、古惑仔、港式警匪電影、黃家駒、周星馳……這些文化符號如潮水一般湧入大陸，所到之處，山呼海嘯。
香港的黃金50年，是大陸封閉落後的50年，內地的跌宕史，恰恰就是香港的發家史。這50年，大陸之不幸，塑造了香港之大幸。
但大陸全面推進改革開放之後，原有的世界秩序瞬間摧毀了。

製造業先逃跑。從香港跑到了土地、人力、管理（環保）、稅費等各項成本更低的廣東、福建東南沿海。
轉口貿易緊隨其後。
中國加入WTO，上海、寧波、天津、廣州、大連等大型港口集體發力，全球來往貨櫃直接在內地靠岸。
再然後是金融中心。
香港的金融崛起的背後是物流中心、是轉口貿易、是龐大大陸市場的唯一出口。
但如今，物流中心分散了、轉口貿易轉移了，上海自貿區出現了……
香港萎靡的10年，是大陸崛起的10年。香港的經濟問題不在香港，而在大陸。
不是香港不行了，而是大陸變得太行了！香港沈沒是歷史必然！

2)，那些年，香港錯過的機會。
香港不是沒有機會，而是錯過了太多機會。
千禧年交接，在製造業、轉口貿易出現轉移傾向之時，香港也曾提出若干個轉型計劃。

1999年，董建華擬定「數碼港」計劃，要發展互聯網科技。
我們站在那個節點，俯瞰世界，谷歌也就剛在加州的私家車庫里誕生，遠沒有上市，Facebook、推特的影子在哪還不知道；國內的阿里、騰訊還都是10人的小團伙；馬雲還不是「爸爸」，還只是長相奇醜的小伙子。
當時的香港，軟件、技術、人才、資本，哪個方面不能秒殺大陸？
結果，互聯網沒做起來，數碼港被搞成了房地產開發。

後來，董又提出「矽港」計劃。台積電出來的張汝京想在香港搞芯片製造，香港人以「炒地皮、炒樓價」的由頭堅決反對，又搞遊行。
結果，上海把張汝京請走，在上海搞了個中芯國際。現在是中國最大、世界第四的芯片製造商。
再後來，董再次提出「中藥港」計劃。
因為香港既有積澱深厚的科研體系，還有龐大的生物科研人員，最重要的還有全世界都認可的質檢體系。
這就是產學研一體啊，多好的條件。但是，再次因為資本的短視，又沒搞起來。
結果，河對岸的深圳出現了華大基因，又成為全球一流的基因、生物科研企業。

99年到05年，如果香港抓住這三次機會，香港就是亞洲互聯網中心、芯片製造中心、生物科研中心。

那些年，香港去忙啥了？

經濟脫實向虛，掉頭轉向「金融業、地產業、服務業」。
把資本炒到天上，把房子炒成天價。所謂的自由金融貿易港，帶來了大量的熱錢過境，這些資本熱錢把經濟炒成了虛胖。

階層接近固化，年輕人沒有出路，充滿戾氣。金融、地產這兩項，無論哪個都不是初入社會的年輕人能玩兒的，出頭無路、創業無門，年輕人就一股腦跑到大街上，把戾氣宣洩給曾經的「窮親戚」中國大陸。

時至今日，香港經濟的宿敵就在香港內部，就在那些金融寡頭之間。
金融的暴利成就了香港，也慣壞了香港。
資本的短視和逐利，讓香港錯過了最好的10年。

仲有
3)，深圳，香港錯過的，我全盤接收。
深圳的崛起，首先要感謝的是政策，其次就是香港。

80年代，以深圳為代表的廣東沿海，承接了大量來自香港的製造業轉移。很快，深圳完成了原始的財富積累。

但好日子很快過去，2000年之後，製造業又找到了更優質的轉移地——以越南為代表的東南亞國家。
但深圳很快憑借製造業轉移的原始財富積累，找到了一條屬於自己的路——科研創新、產業升級、中國硅谷。

那些年香港錯過了互聯網、基因生物、智能製造、轉運物流，都被河對岸的那個小漁村撿了起來。

於是成就了一大批群星璀璨的企業——
● 有市值近2800億美元，4萬名員工的互聯網企業騰訊；
● 有營收5000億人民幣，17萬名員工的科技公司華為；
● 有市值700億，全球一流的基因生物公司華大基因；
● 有市值1700億，22萬名員工的汽車製造商比亞迪；
● 還有市值3000億，擁有34萬名員工，14架貨機，16000台運輸車輛，12000個營業網點的巨無霸物流企業順豐速運……

甚至在老港玩兒得666的金融和房地產行業，深圳也在奮起直追，平安、萬科、招商……

一個香港科技大學的畢業生，9年後把產品做到全球70%以上的份額。
對，這家公司就是大疆。更值得玩味的是，這家公司在深圳，而不是在香港。

深圳通過高速、高鐵網絡已經把東莞、惠州、香港、廣州、佛山、中山、珠海串聯成一個城市平台，這是一個巨無霸的經濟集群，這一個未來可以媲美舊金山、東京的世界級大灣區。

深圳是研發中心、總部基地；
東莞憑借全世界最成熟的產業工人，是製造中心；
中山和惠州是零部件採購中心；廣州是分銷中心；
鹽田港是貨櫃中心……
留給香港的只剩下上市融資中心，但卻不是唯一選擇，上海、深圳都可以替代！

而河對岸的香港呢？

「皿煮」把自己塑造成孤立的金鐘罩，然後望著日漸崛起的河對岸那個小漁村，開始驚恐，之後愚蠢，怪政府、怪特首、怪李家、怪回歸，覺得這一切都是別人的錯。

放著70萬億的龐大市場不做，卻走上街頭，玩兒起了「政治正確」。
真特麼是既可憐又作大死啊！

4)，今日之香港▼今日之深圳▼
昔日封閉愚昧的大陸，變得開放、包容；
昔日開放自由的香港，變得愚昧、封閉。
短短幾十年，歷史給我們開了一個最大的玩笑。